EF-M 18-150mm STM vs. EF-S 18-135mm STM

諗住買eos m5, 想買一支天涯鏡頭去旅行。
網上見到有兩個options， 一是用EF-M 18-150mm STM 的鏡頭，
一是用ef-s EF-S 18-135mm STM
或EF-S 18-135mm f/3.5-5.6 IS USM （用加個adapter）.

大家點睇？邊個組合會好D ? 求畫質，一支鏡頭應該方便性無咩大分別。

用得m就姐係想輕便，用單反鏡要加接環搞到又大又重on99

個body 輕左，其他部分可以重返。
即例如我budget 重量是1.x kg, 咁body輕左，可以買支靚盡頭。
點睇？

貓sir你用開咩系統？

18135唔見得有幾好

有無推薦？

個人建議單買BODY再去買支二手或水貨22mm定焦餅鏡，完美。

EF-M 定 EF-S 的定焦?

有得揀就用番m鏡

efs鏡想幾靚

求畫質就唔會揀呢兩支
揀支輕啲細啲好過

17-55 is

Tamron有支